% LaTeX Curriculum Vitae Template
%
% Copyright (C) 2004-2009 Jason Blevins <jrblevin@sdf.lonestar.org>
% http://jblevins.org/projects/cv-template/
%
% You may use use this document as a template to create your own CV
% and you may redistribute the source code freely. No attribution is
% required in any resulting documents. I do ask that you please leave
% this notice and the above URL in the source code if you choose to
% redistribute this file.

\documentclass[letterpaper]{article}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Comment the following lines to use the default Computer Modern font
% instead of the Palatino font provided by the mathpazo package.
% Remove the 'osf' bit if you don't like the old style figures.
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[sc,osf]{mathpazo}

% Set your name here
\def\name{\textbf{Max}imiliano Lopes \textbf{Santiago}}

% Replace this with a link to your CV if you like, or set it empty
% (as in \def\footerlink{}) to remove the link in the footer:
\def\footerlink{github.com/corlen/CV}

% The following metadata will show up in the PDF properties
\hypersetup{
  colorlinks = true,
  urlcolor = black,
  pdfauthor = {\name},
  %pdfkeywords = {economics, statistics, mathematics},
  pdftitle = {\name: Curriculum Vitae - Maximiliano Santiago},
  pdfsubject = {Curriculum Vitae},
  pdfpagemode = UseNone
}

\geometry{
  body={6.5in, 8.5in},
  left=1.0in,
  top=1.25in
}

% Customize page headers
\pagestyle{myheadings}
\markright{\name}
\thispagestyle{empty}

% Custom section fonts
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\rmfamily\mdseries\Large}
\subsectionfont{\rmfamily\mdseries\itshape\large}

% Other possible font commands include:
% \ttfamily for teletype,
% \sffamily for sans serif,
% \bfseries for bold,
% \scshape for small caps,
% \normalsize, \large, \Large, \LARGE sizes.

% Don't indent paragraphs.
\setlength\parindent{0em}

% Make lists without bullets
%% \renewenvironment{itemize}{
%%   \begin{list}{}{
%%     \setlength{\leftmargin}{1.5em}
%%   }
%% }{
%%   \end{list}
%% }

\begin{document}

\begin{flushright}

{\huge \name}

\vspace{0.05in}
(85) 8884-9319 / 9615-9741 / \href{mailto:maximiliano.santiago@gmail.com}{\tt maximiliano.santiago@gmail.com} / skype: \tt maximiliano.santiago
\vspace{0.01in} \\* 
Av. Santos Dumont, 5500 / Ap. 301 BL i - Papicu - Fortaleza - CE

\end{flushright}

\section*{Perfil}
\begin{itemize}
  \item Bacharelado em Ciência da Computação na Universidade de Fortaleza (concluído em 2007)
  \item Desenvolvimento em plataforma Java
  \item Desenvolvimento em Ruby on Rails
  \item Outras linguagens: PHP 
  \item Bancos de dados: Oracle, MySQL, SQLite, PostgreSQL e Sql Server.
  \item Experiência em ambientes Linux, Windows e Mac OS X
  \item Experiência em testes usando Cucumber e JUnit
  \item Experiência em aplicativos movéis utilizando j2ME
  \item Sistemas de controle de versão: Git e SVN
  \item Experiência com metodologia de desenvolvimento ágil (Scrum)
  \item Idiomas estrangeiros: Inglês (Avançado), Francês (básico)
\end{itemize}

\section*{Experiência profissional}
{\addtolength{\leftskip}{3.5mm}\subsection*{\bfseries{M2M Solutions - Fortaleza (Set/2011 - Presente)}}  
\begin{itemize}
\item Desenvolvimento de aplicações com uso de APIs de mapa e georeferenciada(utilizando GWT e GXT).
\item ScrumMaster e desenvolvedor em um projeto de painéis para o sistema de BRT do Rio de Janeiro(utlizando Ruby on Rails).
\end{itemize}

\subsection*{\bfseries{CPQi - Fortaleza (Ago/2010 - Ago/2011)}} 
\begin{itemize}
\item Análise de requisitos e desenvolvimento de customizações para os sistemas Calypso e Kondor+
\end{itemize}

\subsection*{\bfseries{Instituto Atlântico - Fortaleza (Aug/2008 - Jul/2010)}}
\begin{itemize}
\item Desenvolvimento de produtos para os celulares Sony Ericsson utilizando J2ME
\item Desenvolvimento de produtos customizados e interfaceamento com sistemas externos e interno utilizando a plataforma Calypso.
\end{itemize}

\subsection*{\bfseries{Stefanini IT Solutions - Fortaleza (Jan/2008 - Jul/2008)}}
\begin{itemize}
\item Desenvolvimento de aplicação web utilizando frameworks baseados em Java.
\item Desenvolvimento de relatórios utilizando Jasper Reports.
\end{itemize}

\subsection*{\bfseries{CEGÁS - Companhia de Gás do Ceará - Fortaleza (Jan/2006 - Dez/2007)}}
\begin{itemize}
\item Design, desenvolvimento e manutenção de uma solução completa de intranet utilizando Java Web.
\item Desenvolvimento de interfaces com o ERP Logix.
\item Desenvolvimento de relatórios utilizando Jasper Reports.
\end{itemize}

\bigskip

\section*{Referência}

\begin{itemize}
\item Plataforma Calypso - www.calypso.com
\item Plataforma Kondor+ - www.thomsonreuters.com
\item ERP Logix - www.totvs.com
\end{itemize}

\bigskip

% Footer
\begin{center}
  \begin{footnotesize}
    Última atualização: \today \\
    \tt{\footerlink}
  \end{footnotesize}
\end{center}

\end{document}  
